梁振英倡成本價賣樓 平過居屋不用抽籤

樓市及房屋問題人人關注，行政長官梁振英昨出席青年高峰會議時大談本港未來的城市規劃，鑑於覓地起樓常遇地區阻力，他聲稱若社會不反對他發展「不能開發及神聖不可侵犯的土地」，將會以成本價發售單位，除了較居屋便宜，市民更不用抽籤即可購買。

梁振英開首即指香港要做好未來的城市發展規劃，他稱本港佔地一千零一十平方公里，包含「城、鄉、郊、野」四種土地，其中住宅用地佔本港土地百分之七，郊野土地佔百分之四十。

他直言，過去四年無論是發生佔中、政改，還是最近人大釋法，他說民調都顯示多達七成市民最關心房屋問題，不少人都想「住得好一點、平一點」。據此，他提出若社會不反對他發展「大家認為不能開發及神聖不可侵犯的土地」，他將會以開發土地及興建樓宇的成本價發售單位，除了價錢較居屋平，市民更不用抽籤就能購買。

係就好啦，有得上車乜都得

咪又係大陸人優先 荒會輪到你咩

你唔係信佢呀麻

689而加講既野仲有人信？

為左連任 乜都up得出

港人港地先啦，一係比返大陸人買炸

咪又係貴到仆街

佢係有心做野
但方法錯左咯
不過其實佢地講搞郊野公園講得太柒
可以話近社區/低生態價值既地方咪算
起大欖隧道果啲本身咪一鳩樣係郊野黎
真心講覺得啲人好似乜鳩都反左先
佢規劃塊地出黎都有排等
無論邊一個做都係要諗架啦
不過689呢排做show呃鳩人zzz

佢為連任乜都講得出架啦

選舉近了

係既我包保香港人未來廿年一定唔會再瓜瓜叫

現實係，現行供養+停止每日150個單程証就可以令供求平衡，樓價逐步回落。
佢而家係要借香港人既民意去打圍頭佬，打倒圍頭佬係中共全面掌控香港最難既一步。

用小麗老千D招數，9up

起還超 畀你住還畀你住
兩回事嚟 更何況大把腥香港人嚟r着數
一間班仆街又話人口可以增加多幾百萬

一成功連任就唔記得自己講過物啦！

痴撚線
人地講689信唔過。發表自己意見就話人低質

你自己開返高質既論壇。揀返d高質既user囉

又9up

貪曾年代公屋輪候平均上樓3年
去到今年平均要等5-6年
樓價亦比貪曾年代高左三分一
689有解決過防屋問題？
你係5毛狗定on9

為咗爭取連任
乜撚嘢都講得出

憑689個格加埋就黎選委會選舉 此post已完
樓上仲有人信

收皮啦界王

仲信你咩屌你